當年拍 富貴逼人 同 阿郎的故事 嗰兩個童星都差唔多40 😇

睇報導話關佩琳喺律師行做，黃坤玄返台入金融

回帶

關珮琳於1986年開始參與電影演出，以《八喜臨門》及《富貴逼人系列》的演出最為人知曉。她於1994年退出娛樂圈。

網上有流傳說她在國泰廣告部任職、也有說她任職摩根大通，關珮琳表示之前的確在國泰公司任職，不過是做人力資源部門，負責飛機師的面試，在國泰任職十年後，她想趁年輕仍然有勇氣和衝勁向外闖時決定辭職，目前在一間跨國律師行同樣負責人力資源管理，當初選擇這個行業是因為她喜歡接觸人、與人溝通，這個行業不斷有機會學習新事物，未婚的她對目前的工作和生活都很滿意。

關珮琳在2016年明報周刊2474期接受訪問透露2016年現職羅兵咸永道會計師事務所人力資源部，

現在很多網民將內地超級女聲比賽參賽者謝雅雯的相片誤認為關珮琳。

出身自台灣嘅童星黃坤玄，曾經同過周潤發（發哥）合作拍電影《阿郎的故事》，飾演發哥嘅仔仔「波仔」、佢又同過劉松仁合作過電影《愛的世界》，由於當時佢個樣勁得意，令人留下深刻印象。唔經唔覺黃坤玄依家已經39歲，佢喺2014年嗰陣罕有咁喺社交網甫文話：「03年拍完電視劇《金劍雕翎》後，演藝生涯也就基本到此結束了。」並表示感謝大家對佢一路嘅支持，及後黃坤玄都只係間唔中喺社交網更新近況。

直至前日，黃坤玄罕有喺社交網甫文留言話：「每次登上微博，總能看見大家給我許多的留言，令我剛到非常驚喜。謝謝你們，沒有忘記我。你們的每條信息，都讓我覺得如此溫馨。這些年來，我過得很好，希望你們也要健康快樂下去。心懷感恩！ 」

有無關佩琳近照?

上面嗰張就係，2年前喺電影金像

有得睇返

黃坤玄喺藍色霹靂火又係大嗌老母老豆，好似阿郎收尾咁，有冇人睇過

我有佢fb

圖呢

你會唔會放朋友fb啲圖上嚟先

咁你就咪撚講啦
我都有周潤發同周星馳fb

如果佢講真既，淨係想知佢仲係咪喺律師行做☺

Royal 級 fb

因參演《八喜臨門》，讓關佩琳名聲大噪，一下子成為了當時炙手可熱的童星，多部電影邀約紛至而來。1987年，關佩琳和「肥姐」沈殿霞合作，在《富貴逼人》裏面演她的女兒「招弟」。雖然是小成本電影，但是劇情十分幽默詼諧，成為當年香港影壇的「票房黑馬」。後來，兩部續集《富貴再逼人》、《富貴再三逼人》也都取得了很好的成績，成為香港經典的喜劇系列電影。

在她的「童星生涯」里，有一個男演員和她合作過多次，演了好幾回她的爸爸，那就是老戲骨吳耀漢。在電影《不是冤家不聚頭》裏，關佩琳演得是他的女兒「余心儀」，影片裏面十分乖巧讓人疼愛。

大家記得一部喜劇片《望夫成龍》嗎？周星馳和吳君如主演的，裏面扮演吳君如妹妹的就是關佩琳。她和兩位大明星都有不少對手戲，尤其是一場在辦公室罵周星馳扮演的「石金水」的戲更是印象深刻，完全是超出年紀很多的表演。

之後，關佩琳又和沈殿霞合作了《富貴黃金屋》，還是演她的小女兒，在群星雲集的《豪門盛宴》里也和沈殿霞一起客串。

在94年拍完《伴我同行》之後，關佩琳就因為學業退出了娛樂圈，成為一名普通的學生，之後再沒有出現在大銀幕上，讓很多喜歡她的影迷十分想念。

係

佢地算唔算第一代影界童星 ，其他比較出名嗰d都好似細過佢兩個

唔好玩啦，李小龍都唔敢講係第一代

馮寶寶